前十字韌帶撕裂，點算好

有冇巴打試過前十字韌帶撕裂？

腫就唔覺，但成兩星期都仲係酸軟有時驚冇力咁，行路正常慢跑ok，但感覺有d 唔穩。

本身踢開波做開d 劇烈運動，請問係咪一定要做手術先掂？

人生已完

照mri
做手術
做物理治療

康復中

照咗MRI?

我係斷裂+半月板撕裂
做咗手術7個月後踢番波
三年後嘅今日依然踢緊波

岩岩做完10日...

已經係第三次了

睇骨科醫生， 照mri 再決定做唔做。
第一次做完之後，休息左1年慢慢再打返籃球、做運動都無乜大問題。

練四頭肌支撐返個膝頭 減低運動造成嘅勞損 好似係

打籃球好似好易奶嘢

急停 轉向 就會咁
利申：MCL ACL斷過

機會大d，經常要跳
d 護士都話多數都係打籃球同羽毛球既人多

做手術啦

斷左前十字 做完手術大約兩星期 仲未甩柺杖 進度係咪有d慢？ 想正常行翻路一般要幾耐？

照左MRI確定左程度先
再等排期做手術
冇保險 或者本身運動員嘅 可以去私家做
唔係嘅其實可以跟住物理治療操住肌肉先
到時做完手術會好得快啲

其實得佢消炎，再練番大比肌肉就ok，識人斷曬前面兩條，練大比練到勁大舊，行得跑得跳得，但做手術抽走後面果條你人生已完

點解人生已完？你係醫生？

見過幾個中左伏 佢地都話醫生話好d
有事請問註冊醫生

無保險去私家？

應該正常，我之前兩次都係5-6星期甩拐杖。
人人情況唔同，最好問返物理治療師 / 醫生最準確

加油！

Quads + hamstring 都train la

Sudden change of direction / sudden speed change typical ACL MCL

復健過程嘅心情好難過，多謝ching

完全斷?

Acl斷已經大獲，巴打mcl

打錯 有保險先去私家
冇就等公立算

將後邊個條抽去前邊
咁就一世
痛到痴肺

係呢段時間 未做手術前做返啲肌肉強化既運動 因為當肌肉一唔用佢 72個小時其實已經萎縮緊仲係好快咁萎縮 例如可以係可接受既痛楚程度下做squat/lunge(斷acl腳擺前）練返四頭肌先 手術前肌肉強壯啲 手術後康復既速度會快好多 師兄加油

唔記得講 做完記得勤力啲敷冰

小弟唔明白
明知踢波高危斷acl mcl
點解仲要踢 真係咁好玩？

小弟唔明白
明知生仔高危會死亡
點解仲要生你 真係咁好玩？

我都係
斷斷續續都就半年仲未好番
前日仲要係地盤仆街又chok親
我以前都有踢開波
而家連跑都淆淆地

仲要生個弱智仔出嚟...

有冇做手術

補充番，撕裂唔一定要做手術
我個時睇個骨科叫我做物理治療操番大腿肌
不過樓主自己考慮下

冇做
個醫生話唔駛做
但個個都叫我做
話影響工作
不過我都唔想做

做完手術7個月後踢返波咁快
醫生同物理治療師都建議起碼一年先踢返

不過想問問再做返劇烈運動個心理陰影大唔大？
好驚會再斷

(消腫後)未做手術前我已經操緊四頭肌
做完後三個月開始隔日慢跑，六個月可以快跑
開頭實有陰影，但隨住操練同日子增多就知道咩動作係做到(即係有信心)。

I know that feel...
唯有就努力消腫先，消完腫再做下一步治療。
一步一步黎

會有心理陰影
第一次康復後(右腳)做返運動有d 動作會唔敢做，就住就住
不過一路操返，一路keep 住做運動就開始無諗咁多
到最後好似無傷過咁(心理上)

不過第二次度復後(左腳)就完全唔敢跳盡，直到再整親

十字韌帶撕裂我都有 十幾年前
拆完石膏個陣隻腳伸唔返直 一想伸直痛到PK
要做半年物理治療 日日要壓腿
而家算係好返哂 腳可以伸直哂
但風濕一定有 企得耐菠蘿蓋亦會痛
個陣醫生話我知 十字韌帶撕裂算係永久傷殘
因為就算好返都返唔到100% 等如你個傷口好返有疤
條疤永遠係到會影響到韌帶
同埋以後做運動個陣都要帶腳套札住個菠蘿蓋

斷埋骨？
點解要打石膏？

唔一定斷骨先要打嘅

唔會自己生返 一定要做手術
唔做都得 如你從此放棄大部分運動的話
排公院 耐到仆街
私家 貴到仆街
希望你平時有買開相關保險 claim返

我個陣係韓國整親嘅 所以我都唔係太清楚
只知佢地好天然 無麻醉將手指尾禁粗嘅針插入菠蘿蓋位抽魚血
之後就搵石膏幫我固定 無斷骨 但唔可以郁到佢
到返香港先再醫

抽後面果條咩?

我估佢講緊膕繩肌(Hamstring) 掛

咁點解咁就一世既?

重建前十字韌帶其中一種做法係用膕繩肌去做，做完要練返膕繩肌既力量

咁做完之後的確係一世既